紐約苦悶窮撚移民生活-你問我答

如題，其實好想返香港

番咩工，住左幾耐

電視台會計intern, 三年幾

皇后區

有冇見到蜘蛛俠

平時生活點過？7X24

做咩想返香港
因為悶定窮定both

可惜我嚟嘅時候已經入大學，冇得再讀高中見佢

之前就一個禮拜都返工三日讀書四日，壓力比較大，反而武肺之後wfh無咁chur

感覺好似失去左自己嘅青春，眼見中同都有豐富嘅生活，依家反而要諗供樓、水電費嘅嘢，想逃離呢啲壓力

返到香港就唔洗面對呢啲問題咩

NY嘅lifestyle大致上同香港有咩唔同

東哈林區同你揮個手

勇武

返到香港，除非好有錢
否則可能仲衰

香港先係物價、樓價最難負擔地區，低利得稅只有大商家受惠啫......

除咗紐約仲有冇去過其他州

想問吓staten island嗰區點，通常係啲咩人住？

多唔多鬼佬friend

點解聽落咁似反話唔講以為香港租好平

長時間冇係香港生活過既先會覺得好好，自由可貴，幾多錢都買唔到，不過你已經拎左外國護照，又係外國做過野返黎香港再奶共可以搵好多錢，食好多港女，有咩事直接走冇得輸

起碼等到30歲先面對

預咗平時冇乜娛樂，等到出嚟做嘢有車有穩定收入先得，生活開支其實貴過香港

好似有啲位其實OK

其實要玩TG group

香港有層樓，自己賺自己洗反而OK

但高稅制你頂唔頂得順，你賺萬八落自己袋都係萬二，大城市通常都係咁，不過香港買大廈單位價錢呢便可以買一間獨立屋

東岸有費城華盛頓波士頓

通常係啲響Brooklyn買唔起house既人會首選SI 企家下都俾人炒貴晒lu (60個起）

其實住宅區唔錯嘅，不過就平時過橋出入要交通費，搭船免費，最好住近shopping Mall買餸方便，樓價平過皇后區布魯克林區好多

識兩三個ABC,你唔係留學住宿舍嘅話其實好難識人

咁屋企香港住唐樓嘅，呢邊要重新開始過，同屋企人住已經壓力大

要等多一年先攞到，同埋仲係讀緊書囉，但預咗自己讀嘅科未必可以返到香港做嘢

One family house係平

幾大？申請咩visa過去？租幾錢？我打算24左右過去

baruch 已經幸福 多同聲同氣既人

西岸有冇去過加州果啲

我都係一路半工讀
冇expert過咁chur
壓力大到抖唔到氣

我Final year乜人都識唔到喎，同埋啲人嘅background 唔同

我諗美國仲要處理啲生活嘅嘢，仲煩，好似見過你個名

咁我又未試過嘅

Baruch 撚+1

咁咪夠,你搵多啲錢都係想有車有樓姐

相比之下香港生活精彩咗好多，呢邊嘅朋友係兩三個月見一次，返工放工就冇咗一日

紐約已經好似香港，點解會悶？ (去過兩次)

一來消費比較貴啦，返工返煙腸冇時間（本來係讀啲人文科，來美國要讀商科，要短期去build up resume)

唐人街大媽，可以食埋我個份

城中的人想出去 城外的人想衝進來

香港冇自由

始終家家有本難念的經，大環境ok,但居住環境（同陌生人、大陸親戚夾租）、社交環境(commute school),每次翻香港都好似解脫

同埋旅行移民唔同啲

或者咁講過上理想嘅移民生活起碼要用五至七年時間努力

二月嚟咁啱撞武肺
乜社交都冇
返工又chur
好撚苦悶
btw應該唔係我 好少蒲頭

呢個就係個原因嘅，始終香港真係仲有返正常社交生活，唔使留喺屋企

巴打少啲睇人fb or ig
啲人只會post 自己啲好野或者想人睇到既野

其實你講得啱嘅，不過預咗移民個生活係跌watt㗎啦,朋友都冇咁容易識

我都係住外國，對比香港超悶。但紐約比起我住既地方熱鬧100倍，所以估唔到住紐約會悶。個人最鐘意香港、紐約、倫敦(熱鬧既大城市) 。

巴打住邊

加拿大咁正 好難掛住香港架啵

雖然唔係話返香港冇壓力，職場壓力一樣咁大，但呢邊所面對嘅文化同職場適應嘅問題，加上學業，唔係一兩年就可以解決嘅問題，係個過程要不斷調節自己

香港重大

去過幾次紐約 感覺仲差過香港

有啲ABC都係咁講，覺得紐約係黑暗版嘅香港，治安同生活成本都可能仲差過香港

難得走咗千祈唔好返嚟

其實係外國生活過真係會好掛住香港
可能我問題 但番左嚟香港成個人都開心番好多
（朋友 屋企人 同埋文化方面）始終自己地方頭係唔同

唔係個邊冇朋友 喺個邊嘅朋友根本又係另一回事
樓主加油

都多謝你，其實好多人要移民之後先明白到生活嘅難處，但係可能捱過咗之後就海闊天空，我盡量努力💪🏻，thx

點識女

有時都幾嚮往移民 去一個新地方生活 重新開始
但又唔捨得香港 加上未有呢個能力
所以想問問你地點樣計畫出黎
定本身有家庭幫助

你讀緊書嘅年紀都仲有大陸親戚
即係你自己/你老豆/老母本身都係97後先嚟香港嘅腥香港人?

咁天真去邊都好難為你
返香港同朋友唱下 k 食下兆萬放題先適合你

點睇美國大選？

有無睇strictly dumpling/Mikey Chen 介紹食嘢， 佢住new York

你唔融入者。

你係咪冇𡚒鬥目標？兼冇朋友或同道朋輩？
我懷疑問題在此

香港仲嚴重wor
樓主見到人地過得好,可能係人地屋企有錢呢?

咁返黎拓撚?

住flushing,好似搬左返支那住咁

唔理我

好多人都係父母幹 老豆老母一邊兄弟姐妹移民

如果你要做野抽到h1b 係好難quota 少 當然有d人stem可以3年搵工會好d 再申請綠卡 要有實力同運氣依家美國又冇好清晰計分移民系統 trump話連任好大機會搞

所以大部分人都prefer 澳州加拿大

生活指數點 難唔難搵工？ 同鬼玩？

個邊租/買樓好似幾平

detroit

前紐約撚返咗hk之後更加冇留戀

Why

香港都係返工放工無左一日架
到到都係得24小時, 7 個鐘訓, 9個鐘係辦公室(連lunch), 其餘時間自己分配..
咪都係一樣

Exactly,好似返咗去深圳東門

但係你平時放假嘅時候都冇乜娛樂，同真係冇車好唔方便，呢邊娛樂消費其實貴過香港

30歲之後要返，冇可能長期一個人對住埲牆自言自語

去過海外生活過之後就唔同講法，去食餐廳食都覺得貴

老竇老母係嘅，但係九七之前，坦白講冇大陸親戚其實冇機會移民美國

有事業規劃，朋友有嘅

其實你要一個人半工讀去生活，我覺得我可以喺曼哈頓返工已經OK 㗎啦，唔係咁多人好似留學生咁可以體驗文化

關心但係冇權投票

冇乜留意

講呢樣野係三十歲之後會擔心，但喺呢邊我要提早十年面對，係去到一個驚恐嘅狀態

必經階段
因為你未 adjust 到個物價同埋你個收入/資產未追到
大概 5 年倒你會開始慣某 d 野係應該呢個價
10 年倒你會開始識揀咩野願意用美國 standard ，咩野可以用返香港既 standard 去衡量

我意思係
你覺得移民好苦悶
支那 d 新移民何嘗唔覺得香港屋細好苦悶
成熟少少唔好諗返轉頭啦

問題係重新build up一個環境、圈子、不斷適應，我永遠唔會知道究竟要行多幾多步先夠

你要係一個咁生活成本咁高嘅城市生活，呢啲係奢侈品，返工又冇咁多社交時間

真係太攰啊，個感覺

其實係辛苦架......

有冇咁慘啊?
我向美國都無咁樣長期對住4道牆wor

交友app how see

咁我係有收入㗎啦咁，買餸物價OK ，但係對比番同齡人面對嘅挑戰，唔係一個大學生咁容易面對到，講嘅係你要將所有生活嘅嘢擺落三十歲之後做

你去邊一個城市？不過我之前因為大部份時間返工冇乜機會識朋友，肺炎都淨係識網友

亞裔男士比較困難

我都係盡量死頂

紐約做asian male 點都好過美國其他大部份地方

我諗係肺炎既問題姐
我之前向首都

加州，夏威夷
亞洲人夠多

有冇咁誇張

DC啲中文招牌好奇怪，不過感覺上多博物館睇，冇紐約咁迫，可能嗰個城市唔啱自己

咁嗰邊香港人都多啲嘅

博物館夠你玩好耐
公園又大
又多活動玩

超歡樂
不過無乜唐人野就真
同工作機會少過紐約好多囉

舊金山

no pain no gain

都啱嘅，不過唔知道個代價可唔可以pay off

呢邊競爭都好大，好多人做幾年野就搬去第二個州

正常，捱生捱死都係為生活姐

你唔去試永遠唔知道答案

生活搞好啲之後就要為生命諗諗

其實真係十個有十個都係咁
好老屎忽咁同你講以前留學有幾辛苦無意思
或者你入下 tg group 揾到同路人會明多 d

建議巴打睇下呢條片

香港其實都冇乜娛樂
唔係點解咁多人儲假去旅行
香港公共交通算係唔錯 但好老實其實都無咩地方好去
太偏遠都係要車 唔偏遠又多人

你望我好 我望你好囉 永遠都係隔離飯香D

我諗每個人嘅生活經驗都係獨特嘅，唔同人都有自己擔心嘅嘢，都有自己想過嘅生活，只可以講同我香港以前讀大學嘅生活係有一定差距，而我知道我永遠都冇辦法想過返我想要生活，因為時間好快就過去

至少起碼有得行山，呢邊去遠少少都成問題，地區故障成個鐘

果邊啲華人應該多數藍屍/大中華膠

未必完全關紐約事，因為我有另外家庭問題，但我唔想講得咁詳細，返香港係其中一個解決方案

大多數ABC都係藍

不過冇可能留喺紐約一世，人都係追求更加好嘅生活品質

當然我知道香港而家幾差下，有機會嘅話我寧願去台灣

哥邊多唔多人帶口罩？

NY今年槍擊案升上成倍咁巴打你覺唔覺得危險？

賣左層樓再係us買唔得？

唔係完全成家人移民

猶太區應該危險

唔覺因為我冇出夜街

得你自己？你用咩移

你可以搵到多啲Asian

返嚟囉

唔係得我自己

應該要移民多一次

其實你嗰邊如果有車真係唔憂冇嘢玩
同州入面點都有啲嘢玩？

呢個要等到我有財務自由先

人地拎左外國護照，老左可以有外國政府養，依家咪貪香港低稅，飲飲食食夠平，聽返香港囉

好 hi 掛住 NYC

大學時期
自己住LIC
每個weekend 去flushing 打邊爐
之後唱k 落club 食女

你啲大學生frd咪精彩囉
喺香港做嘢咪又係返工放工冇咗一日
過多幾年啲frd 結埋婚 都係間唔時先聚一次架咋
大城市生活度度都咁辛苦
你唔好以為喺ig見到啲香港frd好多嘢玩就以為香港好精彩
第一 你啲朋友同你一樣咁後生
第二 大家都習慣將最開心嘅嘢po出嚟 平時苦悶嘅日子邊個會po出嚟啊

連登仔：屌你去外國都仲要識返香港人！垃圾！

NY同香港lifestyle咪差唔多

住紐約咁多嘢搞都話悶嘅話
住香港咪又係一樣咁悶

玩 facebook 啦

冇撚野吓 以前係NYU讀書 勁多野玩

嘩你咁有錢，我哋呢啲半工讀Cuny無得比，放假都用嚟打工

香港生活成本壓力冇咁高嘅，雖然部份因為同屋企人有關，我係到第三、四年先識到幾個朋友

嘩應該冇後生仔玩

前提係你要有錢先得，喺香港起碼可以自己賺自己洗，呢邊難

我依家仲係大學，我寧願出嚟全職做嘢，都唔想而家咁嘅半工半讀，佢哋起碼唔使放假去讀書

打邊爐我係半年先做一次

你依家唔係紐約？感覺你唔係讀Cuny,Suny

我仲未拎到

返左香港啦 一早

我係design 好出名果間 廢事自爆

flushing 咁多野食 好掛住粥之家

Parsons ,你幾有米下

應該執左

nyc啲熱狗同pretzel好好食
又唔貴

我食bagel多

我都係上年開始先咁想識香港人

睇左8 版
睇黎你只係未夠成熟/大/能力去獨立
過多幾年可能會唔同 d ga la

其實我要諗辦法擺脫我嘅家庭

其實同鬼佬，ABC相處，除非住宿舍啦，如果唔係都冇乜機會,反而香港人好快就熟到

之前係紐約讀書住佐差唔多8年， 真係悶到想死

其實真係豐儉由人，有錢讀NYU,Columbia，Parsons會覺得好精彩,冇錢CUNY都係打工賺學費生活費，生活質素係會差過香港幾多下

你條友都幾頹咖喎⋯⋯

作為消費者正常人有邊個唔想過美國？

全世界所有最新最潮新科技衣食住行都一定係美國有先
買車又平又多選擇，嗌車又唔會得一個uber 咁小選擇先，你知中共香港省政府仍然係繼續捉緊人起訴玩鳩班司機咖呵？

係屋企悶咪買部Peloton , 有排你玩，而家仲support Apple gym kit , 有益身心又可以操吓自己，唔好話你又唔撚識呀？

你反而想番香港？
你條友食開屎既去邊都一樣啦！

你條友都幾頹咖喎⋯⋯

作為消費者正常人有邊個唔想過美國？

Amazon 買野順手whole food 買埋餸兩個鐘頭送到
vs 香港想正正常常買野上Amazon 要等集運兩個星期

係香港食就慘冇人道，你一係就食屎，五百至一千一位喺中環區都正常質素既，
想自己下廚煮得正正常常十三年嚟香港得間city’super 可以買到正常地方既基本食材，仲要經常突然想用想買啲蔬菜肉類基本野好似Dill / LEEK 依啲都冇貨
最近仲要俾華潤收購埋，即係我而家餐餐係同中共買餸？諗起都唔開胃

全世界所有最新最潮新科技衣食住行都一定係美國有先
買車又平又多選擇，嗌車又唔會得一個uber 咁小選擇先，你知中共香港省政府仍然係繼續捉緊人起訴玩鳩班司機咖呵？

係屋企悶咪買部Peloton , 有排你玩，而家仲support Apple gym kit , 有益身心又可以操吓自己，唔好話你又唔撚識呀？

你反而想番香港？
你條友食開屎既去邊都一樣啦！

你幾撚串吓

Main St就似
行過幾條街已經好好多啦

我係CUNY既學校出身

Baruch?

我主要係番香港玩同老朋友見面，你未試過移民，唔會明白放學仲要返工，做足七日為口奔馳嘅感覺嗰種感覺，同埋我覺得你因為唔鍾意嗰達地方而去移民，你係會覺得好大失落， 要持平去睇

留學、移民、難民、工作假期，四樣嘢性質好唔同

同埋你講買車買玩具消費品，老實講有幾多個人有咁嘅消費能力，特別係二十出頭嘅人，有錢去邊度地方都開心㗎啦

我自己有得揀嘅話，我會想去移民台灣,或者去第二個州，我當然知道而家香港咁差，遲早都要走，但係呢個世界從來都係trade-off，我係感恩紐約給予我教育機會，職場機會，但可能我都會向去外州，who knows?

同埋好多美國人都唔鍾意紐約啦，一個二個搬晒鄉郊

Northern Boulevard 成街韓文

傻啦 大個仔係咁㗎喇 喺邊都要為生計奔波
唔通永遠讀中學有人養咩

我仲係個大學生喎，個生活壓力其實會大過香港，但相對社會環境會好啲，但美國都好多左膠，特別ABC，唔好以為佢哋一定撐香港人

有冇諗過衰既係NYC?

有沒有去布魯克林區

從來都唔會期望美國左膠會撐香港人
左膠恨不得想共產黨消滅香港人
共和黨撐香港人
班左膠就肯定必反

唔係好熟美國地區啲嘢
想問美國紐約消費
衣食住行玩
係咪貴過香港好多？

如果拎二千零萬港幣過去洗唔洗做

有咁多錢點解唔投資

ny咁細養車咪仲貴

好奇一問
Nyc manhattan 唐人街嗰啲華人好似好多人講廣東話，佢哋係香港人定係廣東人？

個個想走，你就想番香港 , 交換喇屌

我不嬲都唔係咁鍾意紐約，大部份人讀書都係去水牛城或者長島、Binghamton

開頭住嗰邊，居住環境方面比較雜

咁你咁睇啦，其實好多美國人唔關心世界大事，冇必要為一個亞洲地區嘅嘢而煩惱，關注國內嘅問題多

食貴過香港嘅，因為人工貴，不過買餸平啲，樓就一樣貴，不過香港買私樓嘅價錢呢邊可以買獨立屋，但係都係唔平，計埋地稅，交通有車最好，不過保險費貴，公共交通來講比香港花多兩三倍嘅時間，衫差唔多啦

八、九百萬買咗間獨立屋，你放租嘅話都係要交成萬蚊地稅，你要低成本生活嘅你都係去返外州

其實保險費維修比較貴

應該係台山人

紐約人打波勁唔勁

我係想返香港同朋友敘舊，但係你話追求更加好生活嘅話一定係去第二個州或者去台灣

我唔做運動冇留意

不過都好多人慢跑踩單車打籃球

紐約嘅日落係咪好似秋天的童話入面咁靚

因為個天冇乜雲，同埋除咗曼哈頓之外冇乜樓擋住視線，夕陽係幾靚嘅（我屋企望出去）

意思係一萬美金嘅地稅，假如你一百萬美金買屋，百分之一，長遠來講都係打工好

我紐約好多frd搬去其他州
我明樓主感受

利申 十年紐約居民 已回流香港

Battery Park日落好靚

去旅行好
雖然冇住過，但係想像到住係會不了

我有舊同事住喺紐約住得好好
因為有家底

冇錢住邊都閉翳

返工會唔會辛苦過HK? 人工會唔會比香港高? 交稅會唔會好甘?

力架同埋啲移民區

係大城市生活同香港無分別
仲要過到去低左一級
除非你英文好掂你做嘅野好專業

我嗰陣時BMCC year 1成日喺嗰邊行

之前住Bensonhurst ？嗰種生活嘅節奏，或者時間壓力都唔係好過香港，居住環境我反而覺得仲差少少，假如你唔係住近長島或者遠少少嘅地方

Battery park hudson river park好正

相比之下，香港搵到個啱住嘅地方容易好多， 就算住公屋

工作壓力其實差唔多一樣，但作為一個移民，面對文化適應問題，你要花成世去面對，美國人工扣完稅之後，可能香港人工會多少少，假如你人工高嘅話

你會發覺其實每一個移民潮（意大利人，愛爾蘭人），當佢哋融入左當地之後，佢哋都唔會住返紐約

香港唔洗諗
因為買唔起

所以呢邊讀文科係死路一條，讀書要讀專業嘅科先可以生存， 假如冇家底

但想問你覺得同外國人共事同香港人共事, 你鐘意邊樣?

係呀， 喺嗰邊吹下海風

咁當然係香港人，喺移民嘅角度，紐約好少香港人，共事同鬼佬冇問題，只不過好難傾得埋

其實呢邊樓都貴，好多人都要買遠少少嘅地方或者買細嘅apartment （兩房一廳），不過都好過香港

所以我身邊留學嘅朋友幾鍾意紐約，奈何係我冇辦法以遊客嘅角度喺度生活

但香港人好多同事都好難頂(我係, 所以我好少夾同事)...唔知外國同事會唔會好多攻心計...

咁每一個群體都有難頂同容易相處嘅人

咁係, 但外國人應該人事關係未必似香港咁複雜...

仲有踩單車

咁呢個我認係幾好，我試過從皇后區踩布魯克林再兜返轉，經belt parkway,好多公園、路有單車徑

但係你喺外國都需要networking

我對紐約嘅不滿主要如下嘅
1.生活同香港一樣繁忙，壓力因為文化適應更加大
2.紐約人性格好冷漠、暴燥，雖然唔可以用城市代表國家，但真係難識朋友
3.對亞裔嘅制度歧視、暴力，有拉丁裔、黑人攻擊亞裔
4.交通問題，買車嘅話保險好貴
5.搵娛樂嘅話真係冇香港咁平、方便，特別行山
6.ABC
7.生活成本貴
8.紐約地鐵
9.文化上吸引唔到我，我對倫敦有多啲興趣
10.寄人籬下

好嘅地方係
1.讀公立大學有學費資助，令我可以低成本讀書
2.大學制度係易入難出，假如唔係美國嘅話我做唔到專業人士
3.喺市區住搵工容易啲，工作機會多過其他城市
4.有唐人街屋企人生活適應容易啲
5.居住環境大啲，雖然屋同香港一樣貴
6.喺曼哈頓工作，係世界中心都有少少虛榮心
7.可以搵自己群體圍爐嘅
8.對長者嘅福利好過香港
9.機會處處，特別internships

Highline 同 Central Park 都正

不過假如去英語系國家嘅移民，overall 美國係屌打加拿大、英國，特別工作、教育機會，不過你去大城市嘅話會預咗辛苦，眀白好多香港人而家想走，但唔可以用working holiday 心態去睇,假如將來十年都要喺呢邊住

Citibike

我覺得係你暫時無你自己既朋友圈，同埋你無目標。當然你自己可能係財政上都有煩惱。

我記得NYC 佢地有個香港人tg group 你可以加下佢地，同佢地玩下。學校再埋台灣人，香港人堆咪得

主要係因為肺炎搵工煩，不過控制唔到嘅

其實我已經係個TG group 嗰度，我都預咗我自己係Online畢業

而家連綠卡都冇得抽
可以點移

你叫返全職同讀書嘅我情何以堪？

咁你慘啲

靠親戚㗎啦

冇
可以收皮

就算你係讀STEM,抽綠卡都係好難

始終你唔係初中過去冇frd係悶好多
住耐啲仲更加討厭紐約

我識個ABC由出世就討厭紐約

唔係直屬既親戚可以點靠一年去7-8次美國做野 有無優勢

建議你盡快搵返個女朋友

我識一啲西岸嘅ABC，係去過香港同紐約，佢哋會覺得紐約係黑暗版嘅香港，治安交通係好有問題，短期工作ok,長期生活係頂唔順

gotham city 呀

你遇唔到啫
返下教會就有
韓戰老兵 越戰老兵 全部同共產黨搏過命
認識下啲conservatives 一齊去打槍
保守唔代表redneck鄉下佬
就算redneck都唔一定racist
仗義每多屠狗輩 有rednecks都真性情㗎

好多台山佬

忍多兩年
畢業出嚟有正職做嘢
出架萬零蚊嘅二手車, 出去食嘢買嘢慳好多時間
得閒揸入長島到或者去外州上州玩下
成件事會變好好多㗎喇

細個係NY讀high school到大學
又冇錢又冇車都係冇咩娛樂㗎喇
最多都係去打下籃球, ps2都冇錢買

一嚟到嗰陣時同阿爸阿媽三個人住喺親戚一間房入面, 之後租basement住不見天日, 之後環境好少少搬返上地面, 都係瞓廳,打飛機都要等老豆老母瞓咗覺.

過多幾年你諗法會完全唔同㗎喇
而家我自己有一家大細
去遠少少見到有一大片草地
我小朋友喺上面好開心咁跑
我就好慶幸到當年有嚟到
捱咗咁耐都係值得

加油！

我黎左美國1年好開心bo, 完全唔想返香港，
5000hkd住千尺大屋， 野食衫褲鞋又平， 我又鐘意渣車返工同樣工種呢到人工多2倍,
鬼妹又正（黑/白/拉丁） 完全唔係死港女隻feel
酒水又平， 40hkd一杯大draft, 又好玩

香港不了。 係香港住劏房大， 黎美國淨係住都贏左

出去酒吧， 多d 同人答傘， 開朗d, 你會識到好多人嫁

六百幾蚊美金租千尺大屋？紐約呢邊租一間房都唔得喎？

我開頭都住咗半年basement,幸運起碼有間房可以打飛機

承你貴言

南部

點睇都唔會係大城巿

咁要睇你唔洗做得黎要維持一個點樣既生活啦
要唔做肯定得架喎

你都講得出係南部，我唔信你係紐約可以以呢個價錢租到

唔係呀 如果Baruch都好D
我都有果度識到D朋友, 果度有Hong Kong Club仲要搞得幾大下咁

2邊都讀過大學

香港 玩同parttime 上莊 住hall
美國 半工讀真心辛苦

娛樂 香港多d 行山/游水/ 雀局/ 始終朋友多d
但美國都有nba 做gym 開車去其他州 感覺個人化多左

人到中年 踏實為下一代更美好

近年都變咗廣州俱樂部

長島有乜嘢玩？

問題我仲係二十出頭，A0，諗下一代好似太早

酒莊wine tasting 飲兩杯試
啱又可以買啲返屋企
農場摘蘋果南瓜 ，睇下太陽花薰衣草
夏天去吓water Park，海灘 ，公園，野餐燒嘢食
激啲嘅跳傘都有得玩

know yr feel bro
讀書chur過香港
放假又要返工
仲要係份唔關事ge體力工

樓主有冇諗讀完搬去第二個州?

我以前住係紐約好耐，我認為紐約係世界上最精彩同最有活力城市，完全唔悶，仲乜都有得玩，不過紐約治安比較差，同埋幾污糟下，同埋親身經歷北東岸大停電同911好震撼

好彩係而家有internship 做下，但係我之前都返咗兩年嘅唔關事嘅工

工作應該都會係紐約，住嘅話可能再睇吓點，不過畢業、考埋專業試，應該都會步入佳境

呢個就係我喺中同嘅諗法，喺設計學院做交換生，但係假如冇乜錢嘅話，真係只可留係屋企

巴打係baruch出身？

Final year now

可以去唔合法派對，出去跳下街舞，做運動，睇下波，打下波，溜冰，行下街，紐約好多文化活動其實好多嘢可以做，係睇你自己點生活

要等出嚟做嘢儲下錢先得

真

你都係Baruch?

係咪治安超級差 好似深水埗？

分分鐘衰過深水埗

我之前睇到有報道話 所以西哈林區已經變咗黑人中產嘅炒樓勝地

英國做專業人士難過美國？

但而家香港一夜之間（差唔多每個月月尾嗰10日）治安可以差過紐約 跟住平時又好過佢

612就黎冇錢啦

呢邊有社區學院，加上綠卡居民免學費

覺得我離開嗰幾年，香港變化好大

呢個我明
又冇自己家庭
更加唔覺得外國會遇到我想要嘅伴侶
朋友都唔多個又唔鍾意party
成日諗冇人冇物得我自己好境有撚用

唔算呀，治安環境都好好 隔離就Central park
但再上少少125街就比較上亂少少。
近年哈林好左好多了，因為租金上升 窮既黑人俾人迫走左好多

東哈林環境唔差

聽聞西哈林區成為中產黑人炒樓勝地

但唔係收國際生/州外人學費咩？

外州居民住一年就已經OK

點解唔喺美國做唔到專業人士

香港入到大學，可以自由揀科係一件好難嘅事，好多時候係難入易出， 讀咗水泡科

住呢邊路過subway on99
同埋d人閪口閪面暫時都覺得還好

Bayside,你係留學定移民？

移民咁富住bayside

都有難處嘅，有冇加入呢邊嘅香港人TG gp?

邊個tg group

紐約撚

覺得自己早啲嚟就好啦，過咗高中之後過嚟識朋友好難

呢個先係

有冇人講下外國生活有幾悶

紐約小店疫下靠黃絲幫補

呢度有無the strokes fans呢???

你講等好啱，d 盲能失敗者只係想走，完全帶睇到第二度生活的問題，只係想逃避

唔係有家底，要生活就要工作，衣食住行，仲有醫療費，樣樣都係錢，如果 nyc 咁正，全美國人都去哂啦，唔駛咁多罪案，每處地方一定有 pros and cons